[求救] 有關國際牌既野想請教各位巴打

想問幾樣野

1. 拎完國際牌喺外國揸車係跟返你個車牌既國家既rules定所在地(國家)既rules?
例子1 a國p牌有某啲車種係唔比揸 出左國際牌去到b國係唔係都唔揸得a國唔比揸果堆車?
例子2 a國個牌係無分棍波牌定自動波牌 去到b國係唔係都無分?

2. 假設我喺外國車牌 拎住國際牌返香港揸 我入境時係唔係一定要用外國護照入境?
例子1 如果我入境時用左身份証 我係唔係就唔會被當係旅客 用國際牌揸車就會當係無牌駕駛?
例子2 接上面 如果唔好彩比差佬唔知咩事要睇我個牌 我比佢睇國際牌加我個外國護照佢會唔會立即check我係唔係用個護照入境?

3. 如果我有咩事好似喺所在地(國家)超速咁 佢會唔會真係出牛肉乾比我? 如果我唔比佢會點? (假設唔係嚴重 好似只係超<5km)

咪害人啦

認真問

1) 如果你個a國係香港，唔甩p根本出唔到國際牌，車種你睇返張國際牌有寫，規則當然跟你個目的地

3）睇國家，英國就實搵返你，租車公司會自動喺信用卡扣；日本就唔會追返你

唔該巴打
如果(3)係香港呢? 班友會唔會追我? 假設係我朋友車

你講緊咩。。。

意思係如果我外國牌拎住國際牌喺香港揸朋友車
唔知咩事 好似超訢咁 會唔會真係罰我錢?

答你唔罰 係唔係乘機犯法先

如果你真係超左速就負責任俾左佢啦，仲要係揸朋友車。

如果係真嘅你朋友識着你真係喊出黎

弱智都考到車牌

認真問
因為睇過yahoo answer有人話如果要罰我既話係無得就咁罰要叫我上court
假設係真既 我只係stay兩個星期 照理就應該無可能等到上court 啫係話我朋友要幫我比
如果真係咁我係會選擇唔揸費事煩到人

"去到別國跟自己國家法例定人地法例？"
咁on9既野都問得出

1.跟返你國際牌上許可既種類 已經寫明曬
2.只要有香港永久身份證 已經唔可以用國際牌係香港渣
3.你超速 佢會寄告票去租車公司/車輛持有人
租車公司會係你信用卡捉罰款 而大獲果d你下次入境咪會捉你

你有無睇果兩個例子呀?

答你第一條

去到人地地方緊係跟返當地法例啦

如你想用外國車牌係香港渣車
係可以

持有 附件 3 所列的認可國家或地方所簽發的海外駕駛執照；

海外駕駛執照必須：

(i) 仍然有效或有效期屆滿不超過三年；及

(ii) 是在簽發國家或地方成功完成有關的駕駛考試後獲得的。

申請的車輛類別必須為該駕駛執照簽發國家或地方授權你駕駛的類別。

符合以下其中一項規定 :

(i) 該執照最初是你在簽發國家或地方居住不少過六個月的期間內的任何一日簽發；或

(ii) 在緊接申請前已持有該認可國家或地方的執照不少於五年；或

(iii) 持有該執照簽發國家或地方的護照或同等的旅行證件。

唔該巴打
我都有睇過呢段野 但就係睇到紅字就唔明

我specific啲...
啫係話自動波棍波呢啲就好易明啦 但我呢邊個牌唔比我揸佢所謂既"high performance car"
咁我返到香港係唔係都唔揸得呢?
但如果跟返香港rules既 香港既法例又好似無所謂既限制...

咁你忍下腳跟牌行就萬無一失

不過上面巴打講左你有香港永久身分證就唔可以用國際牌喺香港揸車，你都係打消呢個念頭啦

都係既 不過其實我最驚反而係泊車呀同咩停車熄匙果啲 你知外國週街都泊得嫁啦
身份証果到 如果我入境時用外國護照入境佢係唔係都照check到我係有身份証嫁?

強國思想

咁泊車同冇熄匙嗰d唔洗扣分嘅俾錢就得
不過如果你慣左外國周街泊車就唔好喺香港揸，因為香港唔會有呢支歌仔唱，搵車位都搵死你。

除非你大把錢唔care俾人抄牌

正正經經考/轉返個香港牌啦

有個香港人澳洲P仔，又換唔到香港牌，諗埋啲屎橋，想出澳洲IDP，加澳洲護照返香港渣車

3 留意返
如果你用香港牌係澳洲超速扣分
雖然唔會扣你香港車牌分，但你個名會入左澳洲電腦扣分，扣滿分佢會唔比你澳洲揸車

痴撚線，原來弱智都可以有車牌
記得申請埋殘障人仕嗰份野，啱你